陳肇始：限聚令無政治原因 專家：邏輯荒誕

食物及衞生局局長陳肇始承認, 放寬限聚令人數上限至50人, 是有風險, 但相信可控.
陳肇始在一個電台節目上說, 疫情已進入新常態, 為恢復市民日常生活, 政府都會考慮放寬限制措施, 但專家都認為, 不能全部一齊放寬, 要逐步做.
被問到當局豁免婚宴場地人數限制, 但禁止室外多於50人的群組聚集是否不合邏輯, 陳肇始解釋, 業務處所可實施防疫措施, 會較易管理, 反之室外公共場所較難控制, 強調當中只是從公共衞生角度出發, 無任何政治考慮. 至於粵港澳三地互認健康碼機制, 陳肇始說, 相關技術已經準備就緒, 但細節仍在商討中, 有最新消息會盡快公布.

傳染病專家質疑，政府一邊撤銷食肆人數限制，一邊卻繼續限制戶外聚集人數，「唔知個邏輯喺邊」。每年主辦7.1遊行的民陣批評政府延長限聚令毫無科學根據，完全是為打壓抗爭運動。
感染及傳染病專科曾祈殷醫生質疑，室外環境通風好，不理解為何要限制公眾地方聚集人數在50人，「唔知個邏輯喺邊」，未知政府四位抗疫專家是否同意做法。

正申請7.1遊行的民陣召集人岑子杰指，完全不知限制50人聚集有何科學根據，「佢話你哋多過50人有共同目的就拉得，打壓完再搵原因」。為了和理非的安全，民陣須有警方發出不反對通知書才會舉辦遊行，但眼見周一數以萬人為悼念梁凌杰大排長龍，足證明人心不死。

無政治咁你又比權班狗執法？

599G 咪戒嚴令

5G 都未有既國家
開咩G7會議

係冇政治原因, 只係執行緊政治任務唧

次次都可防可控

——

依家有錯誤訊息
好多人以為支持罷+反國安先去投
其實你唔想罷但反國安法都可以去投
唔好介意你一票可能令到成個公投罷工唔夠8成門檻
最緊要係表態啊各位

冇原因
只係聽柯打

限聚令只得政治原因

政府做咩就冇政治目的,而平民做咩都有政治目的